郭官：如果有意襲擊而帶兩把刀，沒有理由不拿出所有武器；眾新聞：帶兩個汽油彈，用一個，便不是早有預謀

評論有八大要點，節錄住兩個先：

景點二：郭法官時事評論員
法官化身時事評論員，乃判決理由書的重要景點，第87段，法官以藍朋友視角，綜論反送中運動，全段字數統計，有829個全形字，形容示威者「使用種種文革式的極端主義行為」。（編者按：見文末附錄）

欣賞完這段文字之後，千萬不要錯過彩蛋，接下來第88段說：「本席不打算在這些方面再說下去，因為這次判刑與評論這次運動無關。」（！！）不用大驚小怪，法官也有言論自由，時事評論員一時上身而已。

景點三：郭法官論武器
被告回家攞刀，拿了兩把，一把是約31厘米的牛肉刀，及一把長約29厘米的菜刀。法官信納辯方說法，謂「他真的不是有意圖用刀斬人」，牛肉刀用作鏟牆，菜刀用來自衛。郭法官亦肯定他本來無意襲擊人，理由是「他從來沒有使用第二把刀。如果他早有意圖襲擊受害人等並且帶著兩把刀，當他展開襲擊時，他就沒有理由不拿出所有武器。」（第91段）

根據尊敬的法官大人的邏輯，如果有人拿着兩支槍去殺人，但只用了其中一支槍，則可視為行兇者並非有意的理由之一；或是，身上有兩個汽油彈，但只用了一個，那就不是有預謀的理據之一。這種邏輯，大家需要好好學習。

新聞：

筆者：

郭官判詞全文：

推

天琦出事當晚現場有無數嘅磚同膠樽 佢當時無一次過掟晒去襲狗就證明佢事前係無預謀 只係受到食環同警員用言語同武力挑釁下先做出嘅不理性行為 佢只係「被這場小販政策不公弄至為滿身鮮血及奄奄一息的不自願被犧牲者」

攞住刀殺埋人都叫無意圖？咁多手足只係有玩具都比狗告有意圖xxx罪，d法律真係隨便解釋隨便9告

我左青龍右白虎老牛在腰間，只係cosplay，唔洗緊張

d狗官講嘢都係合理化自己嘅判刑 判刑反映自己嘅睇法

單手非禮唔算非禮

如果有預謀強姦 點會唔戴埋套咁笨？

真
有中出冇強姦

推 痴撚線

啲精未射清光
唔算強姦

強姦犯唔射曬一生人可以射既精都唔構成強姦

白痴冇藥救 ，Rambo成身武器，唔通一次過攞曬出嚟呀？？

喺郭官嘅世界 只得呢種情況先係有意圖有預謀嘅襲擊行為

牛肉刀鏟牆

或者係要斬人前登報紙公布會斬人先算係有預謀

要咁樣先應該算有預謀

菜刀自慰

攜帶準備咗兩個套
插嗰時淨係戴一個套

情操高尚

Push

搵記者問大波華啦, 佢係咪俾北京再教育完家下回返神啦?
帶幾十個炸彈, 無拎晒出黎用係咪無意圖放炸彈?
呢種人做法官? 律政出黎吠幾下啦?